馬逢國稱少數警不當 被斥「去咗火星」

全文

馬逢國稱少數警不當 被斥「去咗火星」

林卓廷（左圖）狠批馬逢國（右圖）及張華峰為警隊護航。何量鈞攝

【黑色母親節】

【本報訊】剛過去的母親節，警方再以暴力處理社會運動，市民被大濫捕、記者遭侮辱式對待。建制派昨天在預算案辯論為警隊護航，身為監警會副主席的經民聯張華峰指，不能斷言警隊有否使用過份武力，代表傳媒界的體育、演藝、文化及出版界馬逢國則稱只有極少數警員行為不恰當，民主派喝斥建制派：「你哋去咗火星呀？」

無為記者發聲

相關新聞：全港賀777生日 警亂椒噴記者

立法會今天繼續辯論預算案，民主、建制兩大陣營繼續為警暴開火。張華峰發言時表示，不能妄下定論，斷言警隊有否使用過份武力，只要求民主派批鬥警隊前，「放低對。。。。。。。。。。。。。。示威者「無惡不作、喪盡天良」，並謂民主派對警方有意見，應按制度追究和投訴。

馬逢國則未為母親節當日被警方圍困及狂噴胡椒噴霧的記者發聲，而是。。。。。。。。。。。。。。言即使有極少數警員行為不恰當，但由此全面否定警隊的努力並不公道。

民主黨林卓廷先狠批兩人：「你哋去咗火星呀？」他指出，民主派早。。。。。。。。。。。。。。。出過聲？有冇人去現場監察住警方執法？冇呀！一句都冇呀！」他續斥馬逢國，當傳媒被警方要求停止直播、無差別地噴胡椒噴霧，「（馬）有冇為警察暴力對傳媒出過一句聲？就警察濫權阻礙採訪出過一句聲？」

另外，林卓廷與民建聯陳恒鑌會上就元朗7.21事件開火，因陳恒鑌發言時。。。。。。。。。。。。。。在元朗西鐵站見到何君堯的蹤迹。

林卓廷反駁警方一早收到情報涉黑幫聚集，何君堯又與黑幫握手，黑幫追。。。。。。。。。。。 。。 段，試圖將謊話說成事實。立會昨晚完成辯論預算案議員修訂，主席梁君彥早前預料今日可三讀表決。

■記者呂浩然